「陶瓷刀係假利 我嘅刀係真鋒」

2018年06月23日

「陶瓷刀係假利 我嘅刀係真鋒」

■陶瓷刀以不易令食物氧化作賣點，惟市面上產品質素參差。資料圖片

華叔73年來只鍾情鋼刀，無奈歲月洪流不停沖刷，近年陶瓷刀大行其道，鋒利度是鋼刀的十倍以上，而且硬度更僅次於鑽石，更有陶瓷刀製造商聲稱陶瓷刀可抗氧化、切洋葱不流淚、蘋果切後不會變黑等效果，加上外形美觀新潮，不少現代家庭都以陶瓷刀取代鋼刀。不過華叔卻嚏之以鼻，原來他的店舖於30年前亦曾經售賣陶瓷刀，但如今已絕迹店內，「最多用半年」。陶瓷刀雖亦可磨利，但華叔稱︰「磨完切多幾次都係唔利，嘥氣！」

華叔一刀切開一吋布

經華叔打磨的鋼刀，除可剃鬚，亦可切布、膠袋，華叔如老師講課般示範，將彈性布層層叠，摺成一吋多，只見刀子輕輕一𠝹，布塊便齊口被切開，見記者看得津津有味，華叔再拿起一透明包裝膠袋，直、橫、斜各三刀，「陶瓷刀係假利，我嘅刀係真鋒」。此刻的華叔，活像一位武林中人。

華叔解釋，假利並不持久，陶瓷刀於高處墮下更會崩口，而經他打磨的鋼刀則是真鋒，是持久的，因此若客人想要買磨刀石親自磨刀，華叔會提醒只需一年磨一次。

■記者潘婉玲

上一則
上一則
港故事：自創九石磨刀法 利刃剃手毛 一代刀師 嚇窒老外

下一則
GOALCHASER掃黃 拉13個內地女

港故事：自創九石磨刀法 利刃剃手毛 一代刀師 嚇窒老外

匠+5

蘋果生鏽唔係因為接觸到金屬刀具

陶瓷刀唔好用

今時今日，梗係用紙皮整刀

帶上飛機

咪撚戇鳩啦

跟佢用啫喱整刀仲好
用完食翻連証物都無

係日本應該係刀匠職人

係香港。。